\chapter{Rejestracja bramki i urządzeń}
\label{chapter:dodatek_A}
{
	Aby korzystać z panelu kontrolnego należy założyć konto na stronie\\www.thethingsnetwork.org.
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{rys/ttn1}
	\caption{Panel kontrolny The Things Network.}
	\label{fig:ttn1}
	\end{figure}	
	
	W celu zarejestrowania bramki, należy przejść do pola "Gateways" - widocznego na rysunku \ref{fig:ttn1}. Następnie nacisnąć "register gateway", to z kolei przekieruje na stronę widoczną za rysunku \ref{fig:ttn2}.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{rys/ttn2}
		\caption{Rejestracja bramki.}
		\label{fig:ttn2}
	\end{figure}	
	
	W polu "Gateway ID" należało podać ID bramki, w polu "Frequency Plan" wybrać pozycję Europe 868MHz oraz zdefiniowano lokalizację bramki. Proces zostanie ukończony poprzez naciśnięcie "Register Gateway".
	
	Aby utworzyć nową aplikację, należy przejść do pola "Applications" - widocznego na rysunku \ref{fig:ttn1}. Następnie nacisnąć "add applications", nastąpi przekierowanie na stronę dodawania aplikacji, tam należy wpisać unikalne ID naszej aplikacji.
	
	W nowo utworzonej aplikacji jest możliwość dodania urządzeń pomiarowych. Jako mechanizm rejestracji urządzeń wybrano ABP(opis mechanizmów rejestracji znajduję się w Rozdziale 2.3), następnie każde z urządzeń dostało swoje ID.
	
	W aplikacji w zakładce "Payload Formats" dostępna jest funkcja dekodowania przychodzących danych. Przykładowy program do dekodowania danych z systemu szesnastkowego na dziesiętny znajduje się w Rozdziale 4.1.1.	
	
	
}




